# 18 taskFor2review
https://flax-dog-b1e.notion.site/Golang-5b036d9de06549458c212df872a4a945

# Golang Задачи

### Дополнительно:
#### 21 Производитель-потребитель:
Создайте две горутины, одна будет производителем (producer), а другая потребителем (consumer). Производитель будет генерировать случайные числа и отправлять их через канал потребителю. Потребитель будет выводить полученные числа на экран.

#### 22 Параллельное вычисление чисел Фибоначчи:
Реализуйте функцию, которая принимает число N и возвращает N-е число Фибоначчи. Запустите несколько горутин, которые будут параллельно вычислять числа Фибоначчи для разных значений N и выводить результаты на экран.

#### 23 Параллельная сортировка массива:
Реализуйте параллельную сортировку массива с помощью алгоритма сортировки слиянием. Разделите массив на две равные части, и запустите две горутины для сортировки каждой из частей. Затем объедините отсортированные части с помощью еще одной горутины.

#### 24 Конкурентный банковский счет:
Создайте структуру "банковский счет" с полями "баланс" и "мьютекс". Реализуйте методы для снятия и пополнения счета с синхронизацией доступа к балансу с помощью мьютекса. Запустите несколько горутин, которые параллельно выполняют операции снятия и пополнения счета, и проверьте, что баланс счета остается корректным.

#### 25 Ограничение одновременных запросов:
Реализуйте функцию, которая будет принимать на вход число N и отправлять запросы к некоторому внешнему API. Ваша задача – ограничить количество одновременных запросов к API до M, используя каналы и горутины.

## Каналы, Горутины, Мьютексы

## Задача 1

Напишите программу, которая создает 2 канала и передает значения между ними. Передача должна осуществляться в обе стороны.

## Задача 2

Напишите программу, которая создает канал и несколько горутин, которые отправляют значения в канал. Когда все значения будут отправлены, программа должна закрыть канал и вывести все полученные значения.

## Задача 3

Напишите программу, которая создает канал и несколько горутин, которые получают значения из канала. Когда все значения будут получены, программа должна закрыть канал.

## Задача 4

Напишите программу, которая создает 2 канала и несколько горутин. Первая горутина отправляет значения в первый канал, а вторая горутина получает значения из второго канала. Когда все значения будут отправлены и получены, программа должна закрыть оба канала.

## Задача 5

Напишите программу, которая создает канал и горутину, которая отправляет на канал случайные числа от 1 до 100 каждые 100 миллисекунд. Другая горутина должна получать значения из канала и выводить их на экран.

## Задача 6

Напишите программу, которая создает канал и горутину, которая отправляет на канал текущее время каждую секунду. Другая горутина должна получать значения из канала и выводить их на экран.

## Задача 7

Напишите программу, которая создает канал и несколько горутин, каждая из которых отправляет на канал случайное число. Одна горутина должна получать значения из канала и выводить их на экран, а другая должна подсчитывать сумму полученных значений. Когда все значения будут получены, программа должна вывести их сумму на экран.

## Задача 8

Напишите программу, которая создает канал и несколько горутин, каждая из которых отправляет на канал случайное число. Одна горутина должна получать значения из канала и выводить их на экран, а другая должна подсчитывать количество полученных значений. Когда все значения будут получены, программа должна вывести их количество на экран.

## Задача 9

Напишите программу, которая создает канал и несколько горутин, каждая из которых отправляет на канал случайное число каждую секунду. Одна горутина должна получать значения из канала и выводить на экран только уникальные значения. Когда все значения будут получены, программа должна вывести их количество на экран.

## Задача 10

Напишите программу, которая создает канал и горутину, которая отправляет на канал случайные строки. Другая горутина должна получать значения из канала и выводить на экран только те строки, которые содержат определенный подстроку. Когда все значения будут получены, программа должна вывести количество подходящих строк на экран.

## Задача 11

Напишите свою реализацию мьютекса

## Задача 12

Напишите программу, которая создает счетчик и горутину, которая увеличивает его значение каждую секунду. Другая горутина должна получать значение счетчика и выводить его на экран каждые 500 миллисекунд. Используйте мьютекс для безопасной работы с счетчиком.

## Задача 13

Напишите программу, которая создает слайс и несколько горутин, каждая из которых добавляет в него случайное число. Другая горутина должна получать значения из слайса и выводить на экран их сумму. Используйте мьютекс для безопасной работы со слайсом.

## Задача 14

Напишите программу, которая создает карту и горутину, которая добавляет в нее случайные ключи и значения. Другая горутина должна получать значения из карты и выводить на экран их сумму. Используйте мьютекс для безопасной работы с картой.

## Задача 15

Напишите программу, которая создает две горутины, каждая из которых получает по два мьютекса и выполняет операцию блокировки и разблокировки. Первая горутина блокирует мьютексы в порядке A, B, а вторая в порядке B, A. Обе горутины выполняют операции в бесконечном цикле. Выведите на экран порядок блокировки мьютексов для каждой горутины.

## Задача 16

В этом коде, что-то не так, нужно поправить

```go
package main

import (
    "fmt"
    "sync"
)

func main() {
    var mu sync.Mutex
    var wg sync.WaitGroup
    wg.Add(2)
    go func() {
        mu.Lock()
        fmt.Println("Locked")
        wg.Done()
    }()
    go func() {
        wg.Done()
        mu.Lock()
        fmt.Println("Locked")
    }()
    wg.Wait()
}
```

## Задача 17

В этом коде, что-то не так, нужно поправить

```go
package main

func main() {
	ch1 := make(chan int)
	ch2 := make(chan int)

	go func() {
		ch1 <- 1
		<-ch2
	}()

	go func() {
		ch2 <- 2
		<-ch1
	}()

	select {}
}
```

## Задача 18

В этом коде, что-то не так, нужно поправить


```go
package main

func main() {
	ch1 := make(chan int)
	ch2 := make(chan int)

	go func() {
		<-ch1
	}()

	ch1 <- 1
	<-ch2
}
```

